[2345][8901]3456789-1234567

[black]

粵語協會

粵語字打法大全（2007賀歲版）

自從《Win字庫裏面所有粵語字的打法及解釋》於幾年前推出後，一直大受網民歡迎並在網上廣為流傳。鑒於收錄的粵語字不斷增多，粵語協會决定推出《粵語字各種打字法及解釋大全（第七版）》。
第七版作了如下的改進：1、增加了粵語字的數量 2、增加了粵語字的倉頡輸入法打法 3、修正或充實了部分字的解釋。
若在使用過程中遇到問題，請閱讀字表後面的說明。

鼻韻零聲母B聲母C聲母D聲母F聲母G聲母GW聲母H聲母J聲母K聲母KW聲母L聲母M聲母N聲母NG聲母P聲母S聲母T聲母W聲母Z聲母

鼻韻↑返頂粵字粵拼同音字紫光拼音全拼五筆倉頡簡略解釋與例子唔m4呣wuwukgkgrmmr不：～好、～得、唔緊要（不要緊）

零聲母（沒有聲母，以元音開始的字）↑返頂粵字粵拼同音字紫光拼音全拼五筆倉頡簡略解釋與例子揞am2黯ananrujgqyta捂：～實個傷口（捂住傷口）奀an1/enengidumfk瘦弱、瘦小：～瘦、～挑鬼命（瘦小得可憐）䟴an3///khdermmmv搖、振：～～腳（悠閒狀）罯ap1噏ananlujfwlyta長時間放在陰暗潮濕不通風處，使變質或發酵：～生草藥、～臭噏ap1悒xixikwgnrory/rorm說，隨意地說，通常帶貶義：亂～（胡說）、～三～四（説三道四）悒ap1噏yiyinkcnprau內心憂鬱，不舒暢：心～扤at1/wuwurgqnqmu壓、塞：～實個樽蓋（塞緊瓶蓋）、將棉胎～實啲（把棉被壓緊點）漚(沤)au3慪ououiakk(iaqy)esrr【1】將某物放置一段時間，使其發酵或變質：～爛
【2】憋：～氣（憋氣）吖aa1丫/yakuhhrcl句末語氣助詞，可表示輕微的讓步，或與「嘛」連用：
係～，你講得冇錯。
唔係咁黑～嘛！（不是這麽倒霉吧！）嗌aai3/aiaikuwlrtct【1】大聲叫：～佢過嚟、～救命
【2】吵架：～交、相～唔好口呃aak1厄eekdbnrmsu騙：佢成日～我、～飲～食（騙喝騙吃的）鈪aak3軛engagqdbncmsu鐲子：金～、手～晏aan3鷃yanyanjpvfajv【1】遲：咁～先起身。
【2】中午或下午：食～（吃午饭）、～晝（下午）餲aat3壓aiaiwyvnoiapv臭（通常指帶有尿味）：個廁所好～。拗aau2/aoaorxlnqvis折彎，折斷：～斷條樹枝、～柴（腳扭傷或斷了）詏aau3坳yaoyaoyxlnyrvis爭執、爭辯：～撬、～頸（耍脾氣堅持自己的意見）屙o1柯eenbsksnlr排便：～屎（拉大便）、～肚（拉肚子）愛(爱)oi3/aiaiepnt(epdc)bbpe要：你重～唔～？（你還要不要？）你～邊種？（你要哪种？）壅ung1/yongweng/yongyxtfyvgg（以土或土狀物）埋、堆：～多啲泥（多培些泥）、啲沙～住我隻腳擁ung2/yongyongryxyqyvg推：佢～咗個女入火坑。蕹ung3甕wengwengayxytyvg～菜（通心菜，粵語又叫「通菜」）

B聲母↑返頂粵字粵拼同音字紫光拼音全拼五筆倉頡簡略解釋與例子凭bang6/pingpingwtfmoghn倚、靠：挨挨～～（兩人挨挨靠靠的）𢳂(𢴩)bat1筆//rjaf(rtvh)qwtj用勺子將東西從一個地方裝到另一個地方：～飯（裝飯）湴baan6辦banbaniuogettc/ettm爛泥：泥～𠾴baang6///ksdhrdqq冚～唥（全部）睥be1啤pipihrtfbuhhj/buhwj用眼睛長時間盯着：眼～～（眼瞪瞪釘着）、～咩～！（看什麽看！）髀bei2比bibimerfbbhhj/bbhwj通「肶」，即大腿：鷄～畀bei2比bibilgjjwml【1】給：～錢
[/black]